Репозиторий содержит коллекцию программного обеспечения, реализованного в рамках выполнения проекта Российского научного фонда №16-19-00057 "Адаптивное управление с прогнозирующими моделями при переменной структуре пространства состояний с приложением к системам сетевого управления движением и автоматизации медицинского оборудования".

Подробнее о проекте можно узнать на его [веб-странице](http://www.ipme.ru/ipme/ru/infrastr/STENDAF/RSF16-19-00057.html).

---

## SWARM

Программное обеспечения для стенда "Рой из 100 роботов"

---

## Robust MPC

Реализация рандомизированного алгоритма управления с прогнозирующими моделями (MPC) в условиях неопределенностей

---

## Finite-Sample Estimation

Реализация алгоритмов идентификации, работоспособных на конечном интервале времени при малом количестве точек наблюдений

---

## Sensor Selection

Реализация алгоритмов оценивания состояний и оптимизации распределения движущихся объектов между сенсорами с учетом ограничений

---

## Projective Approximation

Реализация квази-ньютоновских методов оптимизации и идентификации, основанных на подходе проекции-аппроксимации-восстановления

---

## Local Voting

Реализация протокола локального голосования, выравнивающего влияния возмущающих сил на разные элементы крыла самолета

---

## Data Analysis

Реализация методов анализа данных в приложении к автоматизации дефибриллятора и поиска схожих свойств неструктурированных данных

---

## Distributed Optimization

Реализация распределенных методов стохастической аппроксимации и консенсуса

---

## Kuramoto Oscillators

Реализация методов управления на мезоуровне в сетевых системах, состоящих из осцилляторов Курамото

---

## Few-shot Learning

Рандомизированный подход к обучению в условиях отсутствия разметки и малого количества данных 


